曾俊華：灣仔到天水圍只要半個鐘 開車要39分鐘

我最近在3月8日婦女節落過去天水圍，路程不是太遠。我在灣仔去，半個鐘頭都去到。我落去天水圍同很多基層組織和市民傾過他們面對的問題。他們提出領展帶來的問題，缺乏街市。帶我看過很多不同地方。政府可以設立街市，或在一些地方做墟市。我都看過，我覺得可行性高，如果我上任，我覺得可以推動。
曾俊華

根據Google Map預計，從灣仔開車或搭的士到天水圍，需時大約39分鐘，若乘搭公共交通工具，則需要1小時22分至1小時45分鐘。

（曾梓洋攝） （曾梓洋攝）
有網民在曾俊華的Facebook留言，質疑半小時由灣仔到天水圍的說法。他的團隊也在Facebook回應，由灣仔告士打道88號出發，到港鐵天水圍站，按Google Map只要33分鐘。

啲Fact check好低質

39 分鐘依個說法 無乜問題呀

根據Google Map預計

的確可以好快入到去喎

高官有警犬開路梗係快啦

超速就廿五分鐘內到啦

使用交通工具
969
大約45分鐘

唔塞車 唔駛等燈位就係既

小學雞捉字瘙

可能講跟深夜呢

40公里距離，唔塞車唔停燈位真係得

但係係天水圍入面兜黎兜去

西隧+大欖, 的確有可能喎

個重點唔係時間
係林鄭冇心入去天水圍

自己揸車或搭的士，加上大欖屯公唔出事，真係得

天水圍入邊真係要好耐
但係天耀附近可以好快

好撚醒 你點諗到

飛的去ifc 只要35分鐘

點會唔得

灣仔去天水圍不嬲好快，西隧丁九大欖全部直通唔會塞

利申坐969x試過35～40分鐘到入境處

啱,淋病有心入半個鍾真係得,時間根本唔係問題,問題係佢都唔覺得唔入去有咩問題

咪係
講真唔係繁忙時間點耐都唔過一個鐘
又有司機
佢自己辛苦得去邊

睇下佢咩時間去囉

天水圍去邊都一個鐘架啦

唔塞車真係得

西隧同大欖隧道點會塞車

搭巴士唔塞車都係一個鐘，自己揸車八個字好正常

大欖唔塞都講得出
btw灣仔去天水圍半個鐘一定得

搭地鐵過海 之後轉的士
之前住新界返工港島 遲到果陣就係咁做

不過就咁睇薯片意思係眨下眼就到目的地咁啫

下渣車差唔多喇

成日帶錯路

健吾都即刻抽水
勁低質

總站去總站梗係耐啦

而家先知？佢一向都低質

btw
揸車好離地咩？香港咁多車主

雖然我唔鍾意曾俊華
單係968轉26字頭嘅車 唔塞車嘅話30分鐘真係正常
利申：住過幾年天水圍

969x仲係繁時先有既路線都只係35～40分鐘

繁時都咁既時間，我真係唔信其他時間入唔到去

條友柒左仲要死撐

番工時間屯門坐邨巴去中環都係35分鐘左右(屯門公路唔塞車計)
私家車灣仔去天水圍39分鐘唔出奇

分明抽緊林鄭坐自己車都懶得入啦，自己揸車非繁忙時間行西隧大欖真係半個鐘7個字左右。

講咁多搭巴士又塞車果d，又唔諗下林鄭本身係咪繁忙時間搭巴士入天水圍呀。被人睇唔起唔嘈，被人講少d左搭車時間先黎拗

夜晚11:00 幾我金鐘搭巴士半個鐘搭巴士都返到屯門啦，冇人冇車西隧汀九屯公唔塞其實好快
去天水圍可以經大欖隧道仲快添

30~40分鐘真係正常

Agger！全程快速公路，絕對有可能三十分鐘左右去到。

969x淨係上中下環都塞死你

好憎呢條死基佬

坐下先抽水啦 巴士都唔洗一個鐘

佢自己9成冇試過灣仔去天水圍 仲抽人水

不如貼徒步時間啦死基佬

去大陸做咩

會有候選人搭巴士入?
貼張巴士站對站圖好似好威威咁

冇記錯嘅話胡官去秀茂坪喺坐213M

小學雞到

其實唔塞車，真係得囉
屯門出灣仔，45分鐘有時都唔洗

開咩車呀蝗語

你有無坐過
一出西隧就上林士街天橋，不經上環中環

開車都蝗語？

如果坐地鐵差唔一個鐘 （天水圍

on9仔 attention seeking

我錯,胡官

癡撚線樓上堆comment

原來渣車已經叫貼地
香港地唔少車主 買車都算
一般市民點樣又買車又養車又要有車位?

貼個巴士車程都有問題
香港地一般市民靠咩出出入入?

官方客觀數據一野就否定
樓上果堆講自已個人經驗就冇問題

高汁

其實40分鐘地鐵都得 rush hour上唔到地鐵另計

唔好話渣車，順起上黎巴士都差唔多時間

邊撚到官方啊
Google 定健吾站對站啊
打工仔日日來回港島天水圍夠唔夠客觀啊
定你當佢地唔識睇時間啊

佢擺明用半個鐘呢個數字串淋病啦。
關一般市民咩事？

我唔知健吾邊個
佢普通貼下行車時間數據

就一堆人出黎冇理據咁咬佢

一係曲線幫緊健吾
一係倒緊曾俊華米

我係曾俊華就多得你地唔少

柒左就認喇
你就無理據喇

講到民意有作用有影響咁

乜唔係得1200人有票咋咩？

個行車數據係由總站到總站架
你估成個天水圍都係總站上車咩
仲有林鄭辦公室係灣仔，點會走去銅鑼灣上車

USHB派人實地計時記錄
打工仔靠自已感受作準

係係係 好有理據

你咁講我就會服

樓上果班一出黎就話死GAY佬 話人抽水
果班真係得啖笑

飛的唔洗半個鐘

一睇都知巴打唔係住喺天水圍
如果去天水圍天耀嗰啲地方嘅話就真係好快，相反如果你係去好入就分分鐘要用多三個字係天水圍兜

你估曾俊華係好野呀？
倒鳩曾俊華咪倒鳩佢囉

咁佢真係死gay佬亂抽水 由一開始個重點就唔係到底要幾多分鐘入去 而係有無心去 話鳩知你要3 4個鐘 你係有心就唔會話遠
又唔見佢話去北京遠？

乜野自己感受
你唔識睇幾點上車落車架

天水圍叫遠
咁北京遠唔遠

非繁忙時間係灣仔入天水圍半個鐘唔係冇可能，你話放工時間就話一定唔得姐

林太做野邊洗你教

美孚+香港站，你跑埋我嗰份

其實應該都唔洗，西鐵到南昌轉東涌線再轉地鐵都唔洗好耐

的確可以,

唔撐薯片做特狗 但佢起碼識做下戲 淋病柒撚到冇眼睇

低質既係健吾

遲d 有中環灣仔繞道
真係好快上到西隧

驚又撞到上次個大陸乞衣婆婆

無撚聊

搭巴士咩
中產薯片叔叔有專車有司機
唔停站行西隧過大欖

呢d抽水怪真係衝出黎柒

因為建吾係本身就係低汁
仲要衡出黎柒

就算搭巴士唔係總站到總站，入天水圍都係9個字姐

坐GoGoVan ok?

貨van佬都得啦